#Структура квиза............................
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Что такое кортеж в Python?',
        'options': ['Торжественное шествие', 'Неизменяемый тип данных в Python, который используется для хранения упорядоченной последовательности элементов', 'Мероприятие', 'Изменяемые отображения ссылок на объекты, доступные по ключу'],
        'correct_option': 1,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Что такое словарь в Python?',
        'options': ['Сборник книг', 'Неизменяемый тип данных в Python', 'Книга', 'Изменяемые отображения ссылок на объекты, доступные по ключу'],
        'correct_option': 3,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Что такое список в Python?',
        'options': ['Упорядоченный набор элементов, каждый из которых имеет свой номер, или индекс, позволяющий быстро получить к нему доступ', 'Неизменяемый тип данных в Python', 'Копия', 'Перечень'],
        'correct_option': 0,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Какие встроенные типы доступны в Python?',
        'options': ['str, natural, float', 'Книги и буклеты', 'Списки, Множества, Словари', 'natural'],
        'correct_option': 2,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Обязательно ли функция Python должна возвращать значение?',
        'options': ['Да', 'Нет', 'Иногда', 'Всегда'],
        'correct_option': 1,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Есть ли в Python функция main()?',
        'options': ['Возможно', 'Нет', 'Да', 'Где то видел'],
        'correct_option': 2,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Чувствителен ли Python к регистру?',
        'options': ['Да', 'Нет', 'Не знаю', 'Вроде-бы'],
        'correct_option': 0,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Что делает функия range()?',
        'options': ['Уходит', 'Возвращает рандомное число', 'Генерирует целые числа от 0 до целого числа', 'Заканивает код'],
        'correct_option': 2,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Как работает умножение списка?',
        'options': ['(1,2,3) * 2', '[1,2,3] * 2', '{1,2,3} * 2', '(1,2,3] * 2'],
        'correct_option': 1,
        'option_index': [1,2,3,4]
    },
    {
        'question': 'Как пишутся комментарии в Python?',
        'options': ['#', '*', '//', '<??>'],
        'correct_option': 0,
        'option_index': [1,2,3,4]
    }
]